痴心情長劍的由來 — 王晶與邱淑貞

有一次，王晶安排一位剛出道不久的女星任女主角，邱淑貞演次要角色，令邱淑貞覺得不受尊重，開始與王晶冷戰。

邱淑貞於1987年參選香港小姐出道，1999年下嫁香港著名時裝品牌老闆沈嘉偉，13年來專心相夫教子。這位性感女神依然是傳媒關心的對象，不久前她第三度弄瓦，仍是城中熱門話題。邱淑貞雖然息影多年，但每次遇到記者都是笑臉迎人，遇到相熟的，還會淺談幾句，話題離不開家庭，永遠都以夫女為先。

很多看着邱淑貞出道的人，都說今天的她與當年有天淵之別。初出道的邱淑貞頗像張柏芝，說話時會夾雜粗話，「簽佢黎把撚呀？？？」，憑藉過人美貌為人所識。邱淑貞出道不久便遇到著名導演王晶，王晶對她無比看重，簽左個咁蠢既西。。。西女人，幾乎每部電影都起用她，讓她迅速走紅。

王晶一生遇上美女無數，對於舒淇，他的感覺是佩服，佩服她總有着不卑不亢的態度；對於張曼玉，他是驚為天人，但更關注其演技；對於邱淑貞，他則是心動，有一種打從心底里的震撼，曾經有人問王晶：「你對淑貞唔好咩？」王晶冷笑：「對淑貞仲好！」因此十年來義無反顧地快撚啲捧紅她。因為邱淑貞，王晶樣樣野都可以為左佢去做，咁樣做對其他人黎講，係侮辱佢地既智慧係戇居。行內人李嘉欣曾給王晶起過一個外號叫「痴心情長劍」，可惜使君有婦，千言萬語，只可埋於心底。

這對好拍檔合作10年，邱淑貞漸漸變得成熟，她與王晶的情誼也出現變化，最後因一件「小事」鬧翻。過去，邱淑貞是王晶電影的「御用」女主角，但有一次，王晶安排一位剛出道不久的女星任女主角，邱淑貞演次要角色，令邱淑貞覺得不受尊重，更說：「咁你咪要去抬起其他人囉，去同其他女人上床囉！」開始與王晶冷戰。雖然王晶想努力挽回，但邱淑貞最後決定不再與他合作，並灰心地說：「係呀。。係以前。。廢事嘈。」真是恭喜王晶。

即使沒有王晶，邱淑貞仍是片約不斷，但就在這時，她認識了如今的丈夫沈嘉偉。兩人很快相戀，年輕、富有而單身的沈嘉偉，令邱淑貞可以享受光明正大的戀愛。曾有傳聞說，沈嘉偉與邱淑貞剛剛交往時，男方的家人朋友都十分反對。當時邱淑貞主演過一部電影叫《愈快樂愈墮落》，有朋友對沈嘉偉說：「邱淑貞，很墮落啊！」但沈嘉偉巧妙地以一句「咁墮落個啲。。。咁又快樂。。」堵住了悠悠眾口。據說邱淑貞因此感動不已，決心要做一個好太太，所以多年來，無論多少片商以甘言厚幣力邀其復出，仍是無法打動她分毫。

（左）邱淑貞與（右）王晶識於微時。

係戇居同侮辱智慧

咁你咪要去抬起其他人囉！去同其他女人去上床囉！

大 美 人 傲 氣 長 存

你對ada唔好咩？

成街人都睇死你開公司，仲開戲畀佢拍呀。咁多聯絡架？唔洗講野啦我地。

淑貞當時就係講左呢句搞到關係破裂

病發???

恭恭恭
喜喜喜
你你你
！！！

啊美..

衝囝

未訓?

張圖做乜9

睇緊戲

咁都唔識？

你唔好咁痴線啦

咁晶晶同貞貞有冇做過愛?

唔痴線擺黎把撚呀？？？

睇你個名都知無啦

唔係大瘤咩?

廢事嘈！！！

Jm9?